---
title: Prime de fidélisation
description: 
published: true
date: 2021-06-21T07:51:16.082Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-21T07:12:30.121Z
---

# Prime de fidélisation

La prime de fidélisation est un paiement ou une récompense en dehors du salaire régulier d'un employé qui est offert comme une incitation à garder un employé clé au travail.

DOKOS vous permet de configurer la prime de rétention pour un employé pour une période particulière.

---

Pour accéder à la liste de prime de fidélisation, allez sur :

> Accueil > Paie > **Prime de fidélisation**

![liste_prime_de_rétention.png](/payroll/retention-bonus/liste_prime_de_rétention.png)

## 1. Prérequis avant utilisation

Avant de créer une prime de fidélisation, il est conseillé de créer les éléments suivants :

- **[Employé](/fr/human-resources/employee)**
- **[Composante salariale](/fr/payroll/salary-component)**

## 2. Comment créer une prime de fidélisation

1. Accédez à la liste Prime de fidélisation, cliquez sur **:heavy_plus_sign: Ajouter Prime de rétention**.
2. Sélectionnez l'**employé** et la **date de paiement** de la prime.
3. Saisissez le **montant** de la prime.
4. Sélectionnez la **composante salariale** sous laquelle vous souhaitez donner la prime.
5. **Enregistrer** et envoyer.
6. Lors de la soumission, le document **Salaire supplémentaire** de la « **Composante salariale** spécifiée est créé. Celui-ci sera récupéré lors de l'exécution de la saisie de la paie.

![détails_prime.png](/payroll/retention-bonus/détails_prime.png)